自由哥講馬，18年睇馬經驗，你問我答 (16-07-2017沙田煞料日)

大家好，我係自由哥，歡迎大家問馬或者賽馬相關嘅問題，我會盡量為大家解答

今次煞料揀左兩隻心水，分別係第2場2號「馬飛龍」

同埋第8場6號「馬克羅斯」

另外，我揀左3場同大家重溫：

今季令我O嘴嘅賽事第三位 - 歷險家誤撞傻雀

今季令我O嘴嘅賽事第二位 - 綽綽有餘慢閘跌鞭都贏馬

今季令我O嘴嘅賽事第一位 - 雲呢拿大勝10個馬位

自由哥YouTube channel：

自由哥fb專頁：

你問我答回憶錄

關於馬

潘明輝：憑隻外型只睇到肌肉，但好多時馬既呼吸至係重點，你點睇？

自由哥：呼吸對隻馬確實好重要，條氣唔順自然唔會跑得快，正如人跑步一樣。至於點睇隻馬呼吸好唔好，老實講，作為一般馬迷好難有方法睇，聽一啲晨操派嘅評馬人講，佢地朝早會企喺欄邊聽下隻馬晨操跑過啲呼吸聲大唔大聲，去判斷隻馬呼吸好唔好。

蔣嘉琦BB：馬黃金期係咪4,5歲？

自由哥：多數係，但有啲短途馬會早熟啲，3歲已經黃金期，例如「幸福指數」。有啲長途馬會遲熟啲，到5,6歲先黃金期。同埋黃金期可能有兩次，有啲馬4,5歲黃金期喺咁贏，到6歲個季會表現回落，回完氣到7,8歲又有另一個高峰，最經典嘅例子係「極奇妙」。

球皇朗尼：想問下隻馬多汗代表咩？

自由哥：如果隻馬好淡定，無其他異樣，咁出汗可能只係因為天氣熱，應該無大影響。如果隻馬緊張 (例如條頸「登」到好直) or 發脾氣，咁出汗可能係情緒問題，唔係好現象。

關於馬匹狀態

HokYin：想問點睇馬狀態係好定差？

自由哥：如果係睇沙圈，個人經驗主要睇隻馬毛色深唔深，馬身夠唔夠壯，隻馬精唔精神。我其實係賽績派，睇狀態唔係我專長，只可以答到你咁多。

關於馬匹血統

黃金巨匠：對血統有無研究？鐘意邊匹Sire多？

自由哥：略有研究，啱啱睇馬個時好鐘意兩個父系，一個係Deputy Governor (代表作：多利高、真叻仔、飛象過河)，另一個係Snippets (代表作：活力先生、超級無敵)，呢兩個父系嘅馬性能廣泛，實而不華，印象中普遍身價唔高。而家我幾鐘意Castledale (代表作：天笑、牛精仔)，差唔多隻隻都識贏，實而不華，如果我做馬主會買呢個父系嘅馬，應該唔會好貴。

關於陰謀論 / 騎師

Behrami：點睇潘頓成日拉馬？

自由哥：唔敢講佢係咪拉馬，但佢有時啲發揮係比較令人摸不著頭腦。印象中潘頓一時一日贏幾win，一時就全日無影，不妨睇下佢早段場次跑成點再諗諗。

綠豆爽：點睇柏寶？

自由哥：柏寶曾經係我嘅至愛，喺跑馬地日賽一日六Win實在令我好難忘，可惜個季差1 win輸左冠軍騎師比韋達之後就開始走下坡。柏寶而家跑馬經常無故提早移出2,3疊 (例如：慣性聆聽)，轉彎又經常過早發力同轉大彎，如果唔係超班馬 (例如：皇帝誥令) 實在好難蝕得起贏馬，難怪「幸運如意」都要飛起佢，買佢啲馬你要預左隻馬超班先好。

Bergkamp：覺唔覺得梁家俊功架已經好過唔少洋將？包括杜利萊 李寶利 田泰安。

自由哥：梁家俊係我最鐘意嘅華將，佢做見習騎師嗰時已經覺得佢與別不同，因為佢經常贏後上馬，例如：驍勇奔騰 同 夢幻飛駒 (我自己係受惠者，所以印象好深)，同其他見習騎師多數贏放頭馬好唔同。我同意你所講佢嘅功架已經好過唔少洋將，至少走位都好過佢地，最近贏「喜菜」係好例子，加上佢又夠硬功騎得，前途無可限量。

小禁區王子：點睇布文？

自由哥：布文係而家澳洲最好個幾個騎師之一，我心目中佢係同潘頓同一個級數?騎師，如果長駐香港應該有頭四名。

關於練馬師

Jason.Chan：想知樓主對馬房部署有冇心得分享？

自由哥：坦白講，自己主要靠睇賽事片度馬，我係賽績/步速派，對馬房部署無花太多時間研究，只係對個別馬房嘅操練手法有啲認識，例如：約翰摩亞嘅參賽馬晨操無做最後試跑多數輸到前三名都無 (成日聽到評馬人子健提住，自己賽前有認真mark低，確實所言非虛)。

過咗紅海就係摩西：一直有啲疑問點解小方啲馬差唔多隻隻歪歪哋頸又幼（利申：只係我個人感覺，睇晨操片唔駛睇名都知果隻係佢），又成日踱兩圈就算唔鬼操但成績又唔錯。密跑當操真係咁掂當？定只係谷草對手真係弱弱哋？

自由哥：巴打，我都要利申先，除左初次出賽馬同自己心水馬，而家已經無睇晨操片，因為睇賽事片已經用左好多時間，自己唔係全職評馬人，根本無時間兼固咁多野，所以關於方仔啲馬點解條頸會奀奀地，我比唔到意見你，請見諒！

至於佢啲馬密跑當操，我諗要留意一樣野係評分，因為啲馬唔密跑唔輸多幾場係減唔到分去有利水平，例如：「齊齊健康」今季29分贏馬，加到上35分，之後密跑輸幾場減番落30分又贏。另外，「雲呢拿」都係一個經典例子。方仔玩密跑玩評分真係出神入化。

關於賽事形勢

伊布拉希莫維奇：想問下落雨+ c+3+慢步速放頭贏面係唔係最大？

自由哥：C+3+慢步速放頭贏面最大，如果加埋落雨要睇當時情況，有時內欄場地跑到爛晒，移出外欄嘅後上馬反而有利；有時跑之前已經停左雨，場地啜腳不利追，對放頭馬就有利。

伊布拉希莫維奇：壓完地果場其實對放頭馬最好？

自由哥：聽過有啲評馬人有咁嘅睇法，但我自己觀察唔係好覺。除非個日嘅場地特別利放，或者跑直路1000米，如果唔係利放定利追其實係應該視乎步速快定慢。

事勝意：你預計步速個時，會以同程同欄既時間做指標定係就咁同程時間? 因為有時同程同欄既時間比就咁同程時間有出入。

自由哥：有少少睇唔明點解會關同程時間事，唔好意思，你係想問點預計個場馬步速快定慢？我主要會睇個場多唔多放頭馬，如果多放頭馬互燒，咁就較大機會係快步速，相反就較大機會係慢步速。

同埋我會留意放頭馬係邊個騎師跑，見習騎師經驗淺同有磅減，加上較大機會各不相讓，佢地騎放頭馬較容易出現快步速；大師傅騎放頭馬就比較有分寸，遇到其他放頭馬會比較禮讓，未必會同你互燒，出現快步速嘅機會相對會較低。

觀星者：步速點決定？係賽前已知定賽後先知？

自由哥：步速快定慢通常同多唔多放頭馬有關，多放頭馬互相比壓力對方 (俗稱鬥燒)，咁就容易出現快步速；如果得一隻馬放，個騎師通常都會捉實隻馬，唔比佢走得咁快，咁就容易出現慢步速。

步速喺賽前只係靠估，賽後就可以睇番分段時間判斷究竟係快步速定慢步速。

觀星者：可唔可以講下前領/中置/後上馬嘅分別？同埋跑沙田1000米點解仲要搶內欄？

自由哥：前領係講緊放頭馬，最前嗰兩、三隻馬，前面無馬阻住佢地，望空跑嘅馬就係前領馬。另外有個講法係前置，前置馬就包括埋守係放頭馬後面4至6位嘅馬。

中置通常係指守係第7至10位左右嘅馬，呢類馬靠追其實都可以叫後上馬。至於最後個幾隻馬通常叫大後上馬，因為佢地真係留到好後，主要靠喺最後直路後上追一段。

至於直路1000米，要搞清楚，近住泥地跑道個邊條欄係內欄，近住看台呢邊條欄係外欄。啲馬跑直路1000米要搶埋外欄，因為外欄啲地靚啲，啲馬會跑得快啲。外欄啲地靚啲，因為比較少機會比馬踏到，你好少見啲馬跑轉彎路程入到最後直路會飛到出最外欄跑ga ma。

關於賽制

朴初瓏：ching可唔可以講下分齡讓磅？

自由哥：巴打，你呢個問題問得好，好到實在太難答，因為分齡讓磅呢個制度實在太混亂，而馬會網頁嘅解釋又古靈精怪，如果我答錯煩請其他巴打指正

根據馬會網頁講，北半球出生及南半球出生的兩歲馬(以十二月三十一日計算)在競逐讓賽時，可獲分齡讓磅五磅（如適用者）。()

不過，你睇下嚟緊星期日跑嘅「佳運星」，佢明明係3歲北半球馬但都有5磅分齡讓磅減 ()

我再拎「牛精叻仔」做例子，佢係北半球馬，第一季(13/14馬季)喺香港跑個時3歲，跑完新馬賽插入第三班，佢係有5磅分齡讓磅減，但當佢第二季(14/15馬季)再跑第三班，雖然仲係3歲但已經無左5磅分齡讓磅減

再拎「祥勝愛駒」呢隻北半球2歲馬 ()做例子，我睇番佢第一季喺香港跑嗰時2歲，係有5磅分齡讓磅減；第二季喺香港跑開頭2歲，後尾3歲，佢全季都仲有5磅分齡讓磅減；去到第三季喺香港跑先無5磅分齡讓磅減。

如果我無理解錯，咁北半球2歲馬係頭兩季喺香港跑都有5磅分齡讓磅減；而北半球3歲馬就頭一季喺香港跑先有5磅分齡讓磅減。

至於南半球馬，3歲初出馬成日喺第四班都有，好似星期三晚跑嘅「常山耆寶」，唔見佢地有5磅分齡讓磅減，唔肯定南半球馬係咪要2歲第一季喺香港跑先有，實在無印象

答得唔係幾好同肯定，唔好意思，希望有其他巴打指點下。

智愛姆明：分齡讓磅 如果係每季既12月31日呢一日仲係2歲馬 成季就有分齡讓磅
北半球馬1月1轉歲
南半球馬8月1轉歲

關於度馬

葉師父：自由哥想跟你學睇馬，你平時用幾多時間做功課？

自由哥：其實我主要係賽後做功課，每場馬都再睇番重播，細心睇番每隻馬跑成點，大約20分鐘一場，睇下有咩馬跑得好要mark低佢做跟進馬，所以我賽前唔係用太多時間做功課，好似唔超過兩個鐘，主要睇下有無自己嘅跟進馬跑，如果有就要研究下檔位、負磅、步速形勢、對手呢幾樣野佢有無著數。

至於點樣留意有咩馬跑得好，我特別留意兩樣野：步速形勢有無利 同埋 係咪走第三疊。如果一隻馬遇到不利嘅步速形勢 / 走第三疊都跑得好，佢應該係評分仲有上升空間，呢啲馬我會mark低跟進。

以今晚為例，「文藝學家」上場後上贏馬其實形勢好不利，因為步速好慢唔利追，結果佢都贏到，即係隻馬應該仲有分喺手，所以今晚負磅加左5磅都再贏，原本我都諗住貼佢做心水，不過預期賠率可能低過3倍，所以先無拎佢嚟做心水，估唔到最後有3.1倍。

關於賽馬初哥

起個孖做爸爸：其實岩岩開始學玩馬仔係咪買下連贏位q三重彩就夠皮？

自由哥：獨贏 (Win)、位置 (Place)、連贏 (Q)同位置Q (PQ) 比較識合啱啱開始玩馬嘅朋友，因為佢地嘅玩法比較簡單。三重彩要順序跑入前三名，通常會用一啲投注策略買多幾隻馬，比較複雜，不妨遲少少再學。

藍寶半全場：想學賭馬 應該點樣起手? 學馬 賽道 天氣 騎師 距離 步速既基本知識同玩法之外 仲有d 咩學? 點樣度馬？

自由哥：其實馬會有搞啲course比初學者認識賽馬，可去呢個網址：

建議你先睇Racing 101，了解左香港賽馬嘅背景同基本知識。Racing 201會教你度馬，但程度會深好多，建議你睇左馬幾個月先再睇。

至於度馬應該學咩先，我認為可視乎個人喜好，我自己最初係晨操派，成日睇收費電視每晚嘅晨操節目，後尾先再學睇賽績同步速。同埋建議你睇多啲賽馬節目，賽前節目同賽後節目都要睇，當然仲要睇埋賽馬直播。聽多啲評馬人嘅評論，雖然開頭未必明，但聽得多同自己睇多啲，慢慢就會愈明愈多。我自己以前成日睇方sir方駿暉，點睇賽績同步速都係喺佢到學番嚟。

不過，我覺得睇賽績會易學少少，不妨先學睇隻馬嘅「6次近績」同「同程賽績」。介紹你用一個賽馬app叫Racing Touch，好適合初學者度馬用，可以喺呢到download：

關於投注

你仆街啦：平時賭得多唔多？

自由哥：唔多，只賭個日最有信心個1至2場，賭單場WP，平均注碼，無論贏輸都唔加注唔追數。

關於我條片用嘅app

A_Milik：想問下你個app叫咩名？

自由哥：馬會出嘅app叫Racing Touch，Android同iPad都可以用，可以喺呢條link download ()。呢個app做得相當唔錯，本身個版面設計做得好靚，每隻馬啲評語同冷知識都寫得幾好，仲有賽事片可以睇番，仲可以投注同睇賽馬直播，集度馬、睇直播同投注於一身，相當方便好用。

可以飛重心要次要啦

點睇R3?
自動波夠唔夠實力克服9檔?
勝利專家係唔係急於交待必要?

sad but ture

入面快馬唔多，如果潘頓肯積極搶前，「自動波」應該克服到9檔。上次個第二賺晒慢步速，水準未必太高，但今次如果搶前有機會再賺。

「勝利專家」咁快又出嚟跑應該係想快啲交待，最近呢兩個第二我覺得佢喺四班孭重磅唔突出，前次好辛苦先過到「好叻仔」，上次就輸比「佳運來」個幾馬位。

今場我首選「開心健康」，今次跑番1400米，對手會比最近跑一哩個啲弱。今場快馬唔多，佢排1檔好大機會貼欄守3,4位賺形勢，馬膽我會揀佢。其餘拖番「自動波」、「勝利專家」同埋「好友益」。

講講頭場天狼星

佢要靠輕磅放頭賺形勢先有機會贏，3次贏馬都係110磅或以下，孭到111磅至119磅最叻只係跑第二，今次孭到120磅佢無著數，就算比佢單騎領放賺形勢，我覺得最多都係跑3,4名。

自由哥點睇漸信名駒

跑草地證明唔多，我覺得佢會等泥地先郁手。

天下為攻點睇？

上場跑得差係因為搶口，同實力無關，睇佢前次喺四班孭重磅都輕鬆贏，喺三班無理由唔夠跑，今次換雷神應該會跑番出水準，呢隻係我首選。

點睇r2 2 8 13

「馬飛龍」我心水，今季喺四班同程跑第四輸個幾馬位，當時負125磅。今次降落五班重返同程，負磅竟然與當時一樣，但對手弱左好多，有贏面。

「糖黐豆」沙田草地無贏過，明顯無泥地同跑馬地咁好，如果排外檔唔會怕佢，排內檔有邊線機會，跑出水準有前三名唔奇，可以拖埋。

2 3 11點睇

同埋r3 1 10

真係中

點睇6,12

二中一原理
唔通燈到馬克羅斯無p?

沈拿

點睇第三場。10。 今飯碗

二中一原理係以Win計ar ma，「馬克羅斯」應該會win
講番「馬飛龍」，無端端慢閘都有

「金飯碗」而家呢個負磅喺跑馬地無贏面，佢係五班頂、四班尾馬，不過今場對手實在太弱，我自己都有拖佢做腳。

12號

「常豐裕」之前喺同程蝕慢步速馬水準高，如果無跑累，佢跑出水準有機會再贏。

「金飯碗」而家呢個負磅喺跑馬地無贏面，佢係五班頂、四班尾馬，不過今場對手實在太弱，我自己都有拖佢做腳。

Good?

「幻影飛鷹」睇唔通，上場個第三水準一般，但佢之前缺課好耐，今次應該會更加好，我會拖埋佢。

「心思熟慮」上場快放入直路無晒，今次多快放馬，佢好難跑，唔睇好。

「心思熟慮」上場快放入直路無晒，今次多快放馬，佢好難跑，唔睇好。

1,3,4,10

求第4場料

4場盛勢拖永高 銀豐 自由哥點睇

我首選「銀豐神駒」，今季喺四班同程贏「金錢路」一個馬位，佢喺四班係有少少超級。前次唔利追都追番第四唔差，上場唔知咩原因走樣，今次馬房last day唔會保留，跑番出水準佢實力最高。其餘拖埋「春盈」、「紅麗舍」、「盛勢」。

「盛勢」我會拖腳，上場贏五班賺左快步速唔算叻，升番上四班我覺得贏面唔高。

「永高」喺四班成日近，排1檔有機會貼欄賺形勢，騎練今日成績好，可以拖。

「銀豐神駒」係我首選，今季喺四班同程贏「金錢路」一個馬位，佢喺四班係有少少超級。前次唔利追都追番第四唔差，上場唔知咩原因走樣，今次馬房last day唔會保留，跑番出水準佢實力最高。

大雨 亂局爆冷？

隻1p有4倍 抵博

唔出奇，有啲冷門可能跑濕地好叻但大家唔知。

R5 4 5 7

已經連輸四場 想針

利害

5場點睇

精壯神駿？

自由哥破左2場重心魔咒未？

點睇友瑩采

爺爺膽 拖寶正寶 幸運7星 自由哥點睇

未，「馬克羅斯」Win得，「喜旺寶」濕地唔掂，馬主之前訪問講過，外地最差個場就係跑濕地。

自由哥多謝 我默默地跟左銀豐位置

今場買8-5-11點睇

呢三隻都唔係我頭四選，呢場好平均，好多馬可以揀，仲要落埋雨，難玩。

「寶正寶」兩場贏馬都係賺慢步速贏少少，水準唔算高，夾埋加左11磅，我唔信佢仲有得贏。

「勁豐裕」表現飄忽，佢喺四班贏馬都係孭122磅或以上，128磅佢無乜贏面，而家係靠雷神幫手跑高啲。

「醉必勝」今季孭127磅贏同程，今次孭126磅有條件跑得好，三隻之中我比較鐘意呢隻。

我首選「友瑩采」，上場喺五班贏三個馬位，上番四班應該仲有贏面，如果排內檔我已經拍左片做全日心水，排外檔信心打折扣，但我都係決定揀佢先。其餘會揀埋「精壯神駿」、「其樂無窮」、「蒜頭爺爺」。呢場好平均，其實仲有唔少馬可以拖，難玩。

我首選「友瑩采」，上場喺五班贏三個馬位，上番四班應該仲有贏面，如果排內檔我已經拍左片做全日心水，排外檔信心打折扣，但我都係決定揀佢先。

三班跑第四個場全程走三疊都近，落到四班隨時贏得，問題係佢跑唔跑得出水準，呢樣要摶。

sorry其他答唔切。

自由哥想問下何良馬房點睇 家父長追佢

無研究馬房，印象中佢一係全日出擊，一係全日無影。

請問自由哥點睇6埸喜歡盈
呢場你會揀咩馬呢

r6 2,5,6點睇？

開心健康拖 八心 好叻仔 點睇

覺得14有無機會入p

上場個第五連「勁飛寶寶」都跑唔贏，我覺得水準馬馬，不過呢隻馬樣同腳法唔差，長線可以留意，今次增程跑1400米我會留意佢跑成點。

今場無馬突出唔易玩，原本首選「開心健康」，而家首選揀「自動波」，上場個第二其實賺左慢步速未必太叻，不過今次排9檔入面快馬唔多，有機會跟前守3,4位再賺，用埋潘頓戰意唔駛懷疑。其餘拖埋「勝利專家」、「好友益」、「慷慨寶」。

「八心之煌」以往跑1400米無快步速好易搶口，今場睇落唔會快，驚佢留得辛苦。

「好友益」四班要對手失準先有機會贏，但佢忠心成日都追一段，有位置機會。

「八心之煌」以往跑1400米無快步速好易搶口，今場睇落唔會快，驚佢留得辛苦。

「好叻仔」體弱馬季初頭幾鋪最好，而家已經非最佳時，變數係雷神騎睇下幫到幾多，如果跑出近仗水準佢都係跑位置居多。

今次變數係個體重終於回升番，賽績唔會有野睇，我頭四隻揀唔到佢。

4隻返曬黎

自由哥

勢必跑？

贏風雲點睇

今季贏一班同程，佢喺三班有啲超級，不過今場無乜放頭馬似乎步速會慢，驚佢追唔切，同埋落完雨場地會啜腳唔利追，我自己四選揀唔到。

今季兩次喺同程跑第二都係賺左快步速，今場睇落無乜放頭馬，步速可能會慢，未必啱佢追，場地落過雨會啜腳亦未必利追。

鈦金剛 琪麒穎 q?

「鈦金剛」睇呢幾場似乎跑唔番，變數係換左雷神，如果你信騎師可以要埋。

「琪麒穎」用蔣嘉琦應該會放 or 中段發力放頭，佢有機會賺步速同場地形勢，呢隻有位置機會。

8場1號點睇

我第四選，今季贏過兩次三級賽，馬有級數，但1800米好過1600米，同埋孭頂磅要讓個三強唔少磅，未必讓得起。

呢場有無心水

睇第一頁。

兩隻只能活一隻仍然生效

4 6q 如何

點睇11

好波自由哥 翻身了

自由哥好波

「好加加」係退步緊嘅馬，而家一擺唔到係前面就多數跑得唔好，跑1400米驚佢早段唔夠快，考騎師功力。

「世界紀錄」原本係我首選，但場地唔係咁利追，佢而家經常都留到好後，形勢唔著數，位置機會較高。

請問呢場首選係咩

2 7 12 點睇

「估惑」外地贏1600米，睇腳法似均速中長途馬，今次跑1400米應該會放頭，有機會賺場地利放形勢，有位置機會，贏我就有保留，始於呢啲3歲北半球喺香港第一次跑要贏難度頗高。

自由哥指點下之後幾場

我首選「威力名城」，之前喺同程輸比「蒙古王」水準應該ok，今場排2檔有機會跟前守3,4位賺場地利前置形勢。其餘拖番「世界紀錄」、「中華之光」、「估惑」。

「中華之光」上場無跑錯但表現失望，可能前次贏「君悅灣」水準唔係太高，我會拖埋佢因為前次贏過濕地。

我首選「威力名城」，之前喺同程輸比「蒙古王」水準應該ok，今場排2檔有機會跟前守3,4位賺場地利前置形勢。

「日威夜威」排外檔留後跑經常追唔切，場地又唔利追，如果揀後上馬我寧願要「世界紀錄」。

好呀

希望世界紀錄會跟返前
上場賽後報告麥偉利原本都諗住跟前
但騎落驚唔夠快縮後左

自由哥，10場1搭9點睇

呢兩隻係我第3,4選。「劍無名」上場蝕慢步速追上嚟跑第二，水準唔錯，馬明顯跑起左狀態，排6檔形勢同上次差唔多，應該會跟前守2至4位，有機會再跑得好。

「旅遊拿督」跑落唔係好超級，但前次濕地跑過第二，加埋又有內檔幫手，佢有機會再跑入前三名。

首次選係咩？

首選「天下為攻」，前次喺四班同程孭重磅輕鬆贏，我信佢係超級馬，三班攔佢唔住。上場跑得差係輸在搶口，同實力無關，今次換雷神應該會跑番出水準。

次選原本係「快利」，但啱啱發脾氣撞埋條欄到，要再睇睇先。計實力佢上場喺四班同程孭重磅贏個幾馬位，後生馬仲進步緊，升上三班孭輕磅應該都夠跑。

快利發脾氣到大慢閘

請問自由哥尾場比卡超有無機會呢
之前幾場都無咩點騎過
蒙古王今日場地追唔追到
尾場你會揀咩呢

尾場tips!

尾場好難玩，我覺得1,2,4,6,7,10,12,14都有前三名機會，量力而為。

我首選博左「彩福」，之前喺一班同程贏過「加州議長」同「永旺年年」，計級數佢數一數二。最近幾場唔係走去放頭就係全程走三疊，跑得差唔駛計數，今次排4檔應該會走二疊守3,4位，如果識跑濕地有機會橫掃。

次選「太陽喜喜」，佢跑開1600同1800米啲對手較強，跑1400米佢贏級數，如果13檔可能會放頭，有機會賺埋場地利前置形勢。

再揀要「龍船」，最近兩場輸比超級馬「馬克羅斯」雖敗猶榮，縮程跑1400米佢一樣應付到，排3檔可以跟前守3,4位好跑。

最後揀埋「蒙古王」，佢二班未必夠贏，但1400米佢確實好叻，上次慢閘都追番一段上嚟跑第三，唔拖埋唔得。